# Transcript of Pepper&Carrot Episode 34 [gd]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tiotal|1|False|Eapasod 34: Ceumnachadh Sidimi

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Neach-aithris|1|False|Air an dearbh oidhche…
Ìbisg|2|False|…agus le sin bheir sinn fàilte ort a-nochd, a Shidsimi, ’nad Bhan-ridire Achd as òige.
Costag|3|False|A bheil sgeul air Peabar fhathast?
Cròch|4|True|Chan eil fhathast.
Cròch|5|False|Mura cuir i greas oirre, caillidh i òraid Sidimi.
Sidimi|6|True|Mòran taing.
Sidimi|7|False|Bu toigh l’…

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|1|False|Fruuuuuuu
Fuaim|2|False|FruuuuiSSS
Peabar|3|True|A’ tighinn!
Peabar|4|True|Thoiribh an aire!
Peabar|5|False|AN AIRE!!!
Fuaim|6|False|SAIDE!
Peabar|7|False|H-opag!
Peabar|8|False|’Eil sibh ceart gu leòr? Gun chnàmhan briste?
Sidimi|9|False|A Pheabar!
Peabar|10|True|Sin thu fhèin, a Shidimi!
Peabar|11|True|Gabh mo leisgeul gun dàinig mi a-steach le fruis is anmoch!
Peabar|12|False|Tha mi air mo dheann-ruith fad an latha, ach sin sgeulachd eile.

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Ìbisg|1|False|An e tè de na h-aoighean agad-sa a th’ innte?
Sidimi|2|False|’S e. Seo mo charaid Peabar. Na gabhaibh dragh.
Peabar|3|True|A Churrain, a bheil thu gu math?
Peabar|4|False|Tha mi duilich mun landadh, feumaidh mi ionnsachadh fhathast air far-luaths.
Peabar|5|True|A-rithist, gabhaibh mo leisgeul airson na trioblaide,
Peabar|6|False|agus a thaobh m’ èididh…
Sidimi|7|False|tì hì
Raidis|8|True|A Shidimi,
Raidis|9|False|a’ bhana-bhuidseach òg a tha air a tighinn, an e caraid dhut a th’ innte ann an da-rìribh?

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Sidimi|1|True|’S e, a Mhòrachd.
Sidimi|2|False|’S e Peabar an t-ainm a th’ oirre is buinidh i do Sgoil na Dubh-choimeasgachd.
Raidis|3|True|Tha a làthaireachd a’ truailleadh naomhachd ar sgoile.
Raidis|4|False|Gun cuireadh tu a-mach à mo shealladh i gun dàil.
Sidimi|5|True|Ach…
Sidimi|6|False|A’ bhana-mhaighstir Raidis…
Raidis|7|True|B’ àill leat?
Raidis|8|False|Am b’ fheàrr leat gun rachadh d’ fhògradh on sgoil againn?
Sidimi|9|False|!!!

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Sidimi|1|True|Tha mi duilich, a Pheabar, ach feumaidh tu falbh.
Sidimi|2|False|Làrach nam bonn.
Peabar|3|True|Gu dè?
Peabar|4|False|Dad thusa! Air do shocair ort! Feumaidh gur e mì-thuigse a th’ ann.
Sidimi|5|False|A Pheabar a charaid, na dèan cùis dhuilich dheth.
Peabar|6|False|Haoigh! Sibhse, air a’ chathair ud. Ma tha duilgheadas agaibh leam, a-nuas leibh is innsibh fhèin dhomh e!
Raidis|7|False|Tsss…
Raidis|8|True|A Shidimi, tha deich diogan agad…
Raidis|9|True|a naoi…
Raidis|10|True|a h-ochd…
Raidis|11|False|a seachd…
Sidimi|12|False|FÒGHNAIDH NA DH’FHÒGHNAS, A PHEABAR! THALLA!!!
Fuaim|13|False|SRRIiii!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|9|True|SGLEOG!
Peabar|1|False|A Shidimi, gabh air do shoc…
Fuaim|2|False|BADuuM!
Sidimi|3|True|THALLA!!!
Sidimi|4|True|THALLA!!!
Sidimi|5|False|THALLA!!!
Fuaim|6|False|CREEEEE!!!
Peabar|7|True|Oit!
Peabar|8|False|Nise! Chan… eil SEO… Aobh… Càilear!
Fuaim|10|True|PAIS!
Fuaim|11|True|PAIS!
Fuaim|12|False|SGLEOG!
Costag|13|False|A SHIDSIMI! A PHEABAR! SGUIRIBH DHETH!
Cròch|14|False|Fuirich ort.
Raidis|15|False|An-dà…
Peabar|16|True|Grrr!
Peabar|17|False|Mas e sin na dh’iarras tu!
Fuaim|18|False|BRSiUU!!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|False|MIONNUS DUBHÀSARE MAXIMUS!!!
Fuaim|2|False|BRRAAG!
Peabar|3|False|Oit!
Fuaim|4|False|PAIS!!
Sidimi|5|False|Cha doir an dubhadh às as fheàrr a th’ agad buaidh orm-sa!
Sidimi|6|True|Gèill, a Pheabar, is thalla!
Sidimi|7|False|Gun sguirinn do ghoirteachadh!
Peabar|8|False|’S ann gun deach leis an dubhadh às ceart gu leòr ach cha b’ e tusa an t-amas.
Sidimi|9|True|Gu dè?
Sidimi|10|False|Cò air a tha thu a-mach?!
Fuaim|11|True|Psssi...
Fuaim|12|False|Psssi...

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Sidimi|1|False|?!!
Peabar|2|True|B’ ise an t-amas!
Peabar|3|False|Dhubh mi às a geas glàmair a chumas coltas òg oirre.
Peabar|4|True|Mhothaich mi dhan gheas sin cho luath ’s a ràinig mi.
Peabar|5|False|Nise, cha do chuir mi ach blasad beag oirbh de na tha sibh airidh air on a thug sibh air Sidimi sabaid ’nam aghaidh!
Raidis|6|True|ABAIR UABHAR!
Raidis|7|True|Ciamar a dhùraig thu
Raidis|8|False|’s air beulaibh na sgoil gu lèir agam!
Peabar|9|True|Cha chreid mi nach eil sibh fortanach!
Peabar|10|False|Nan robh mo Rèatha slàn annam, chan fhòghnadh sin dhomh.

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|1|False|DRSUBH!!
Raidis|2|True|Tha mi a’ tuigsinn. Ràinig thu ìre do shinnsearan mòran nas luaithe na bha mi ’n dùil…
Raidis|3|False|Cuiridh sin greasad air a’ phlana agam ach ’s fhiach.
Peabar|4|True|Plana, an e?
Peabar|5|True|’S ann nach robh sibh ach airson deuchainn a chur orm is nach robh mo mhaille ’na h-adhbhar idir?
Peabar|6|False|Abair car claon!
Raidis|7|True|tì…
Raidis|8|False|hì.
Raidis|9|True|DÈ THA SIBH UILE A’ COIMHEAD AIR?!
Raidis|10|False|THA MI AIR IONNSAIGH FHULANG IS CHA DÈAN SIBHSE DAD ACH SEASAMH AIR UR N-AIS!! GLACAIBH I!!!
Raidis|11|False|THA MI ’GA H-IARRAIDH BEÒ!
Raidis|12|False|GLACAIBH I!!!
Peabar|13|False|A Shidsimi, bruidhnidh sinn mu dhèidhinn uaireigin eile!
Peabar|14|True|Tha mi duilich, a Churrain, ach tha am far-luaths ’ga èigneachadh oirnn a-rithist.
Peabar|15|False|Glac mi teann!
Fuaim|16|False|Gnog!
Fuaim|17|False|Gnog!
Fuaim|18|False|FrruuiS!!

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|False|?!
Raidis|2|False|GLACAIBH I!!
Peabar|3|False|Obh obh.
Cròch|4|False|A Pheabar, gabh mo sguab-sa!
Fuaim|5|False|Fisss!
Peabar|6|True|A shaoghail!
Peabar|7|False|Mòran taing, a Chròch!
Fuaim|8|False|Poc!
Fuaim|9|False|FruuUUUiS!
Neach-aithris|10|False|RI LEANTAINN…

### P11

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Urram|1|False|31ad dhen Mhàrt, 2021 Obair-ealain ⁊ sgeulachd: David Revoy. Leughadairean Beta: Arlo James Barnes, Carotte, Craig Maloney, Efrat b, GunChleoc, Karl Ove Hufthammer, Martin Disch, Nicolas Artance, Parnikkapore, Valvin. Tionndadh Gàidhlig Eadar-theangachadh: GunChleoc. Taing shònraichte: do Nartance a chuir sùil air pearsa Raidis sna nobhailean ficsean luchd-leantainn aige. Thug an dòigh a bheachdaich e oirre buaidh mhòr air mar a chuir mi an cèill i san eapasod seo. Stèidhichte air saoghal Hereva Air a chruthachadh le: David Revoy. Prìomh neach-glèidhidh: Craig Maloney. Sgrìobhadairean: Craig Maloney, Nartance, Scribblemaniac, Valvin. Ceartachadh: Willem Sonke, Moini, Hali, CGand, Alex Gryson. Bathar-bog: Krita 4.4.1, Inkscape 1.0.2 air Kubuntu Linux 20.04. Ceadachas: Creative Commons Attribution 4.0. www.peppercarrot.com
Peabar|2|True|An robh fios agad?
Peabar|3|True|Tha Pepper&Carrot saor is le tùs fosgailte air fad agus ’ga sponsaireadh le taic nan leughadairean.
Peabar|4|False|Mòran taing dhan 1096 pàtran a thug taic dhan eapasod seo!
Peabar|5|True|’S urrainn dhut dol ’nad phàtran Pepper&Carrot cuideachd is chì thu d’ àinm an-seo!
Peabar|6|True|Tha sinn air Patreon, Tipeee, PayPal, Liberapay ...’s a bharrachd!
Peabar|7|False|Tadhail air www.peppercarrot.com airson barrachd fiosrachaidh!
Peabar|8|False|Mòran taing!
